登獅子山舉燈牌籲關注 12 港人 16 歲中六女生：藉盞燈同佢哋講，我哋陪你

12 名港人上月底疑潛逃台灣時被中國海警截獲，至今被扣押於深圳鹽田看守所。繼日前中秋警方因應有網民發起「和你燈」而封閉獅子山路徑入口，有多名市民今日步行近兩個小時登上獅子山頂，舉起「SAVE 12」的大型燈牌，聲援內地的 12名港人。

12 名送中港人中年紀最小的僅有 16 歲，與他年紀相約、今年中六的丁同學慨嘆，對方本應享受愉快的高中生活，惟政權腐敗，令他逼於無奈要偷渡、逃避政權。她又說過去會旁聽反送中的案件，曾在庭上見過現時被困在鹽田看守所的「手足」，「雖然我哋唔識，淨係見過一面，但係原來我哋曾經係咁近，同佢曾經喺一個庭裏面，但佢哋而家就唔知去咗邊，生死未卜」。她更一度哽咽，說過去在庭上望著「手足」的背影，甚至是犯人欄，感覺得無助，「我哋成日都話齊上齊落，但就好似丟下佢哋」。

香港人真係好有愛

好感動

好多謝

Hug hug

推下

Gay巴

哭！

多謝你哋

今日失蹤

基

多謝阿妹

極追巴

極速巴

Hi

又走咗去執屋

哭

夜啦，唔好跳舞

真係估唔到咁普通嘅日子都有手足上山行動聲援十二手足，正正係因為呢個日子好普通，嗰塊燈牌先至特別明亮

收膠師

我又多咗個花名了

點解你叫哭泣君

hug翻你

Errrrr⋯⋯因為我本人好容易喊

hug一hug樓主

連登有愛

手足有愛

不過我諗緊好唔好改一個比呢個名冇咁正經嘅名

咁點解你又改呢個名嘅？

易喊幾好，想喊喊唔出好辛苦

唔使特登改喎，諗到個好名先再改

我純粹因為懶得諗名，同埋本身冇諗住喺連登講嘢先求其改

不過有時都欲哭無淚，不過每次諗起手足，諗起反送中嘅日子，冇一次唔感動到喊

你點睇自己突然喺連登走紅呀？

頂啦，呢一連串嘅事真係好易觸動個情緒

我走開低調路線
係成日推po搲水吹啫

係呀，但係至少我哋有人可以攬住一齊喊吖

幫手
依個一直支撐抗爭嘅中學生組織竟然lunch哥一半followers都冇？

咦係喎

你係近呢幾個月先紅㗎喎

唉，唔知佢哋點

唔敢想像

唔使紅，喺連登紅會出事

變咗人質

至少我哋「生要見人，死要見屍」，冇屍都要攞番骨灰，冇骨灰都要幫佢哋立衣冠塚

好似麵神、攬炒巴咁？

佢哋一定要返到嚟，係12個家庭

只不過現實係......佢哋兇多吉少

佢哋真係太出名，太多信徒

只能默默為佢哋祈禱

唔好咒佢地
仲有希望

一定要平安翻嚟

我冇咒人，我冇用燈力啊

我點忍心咒佢哋死呀

點解會出事？

好似俾人mon住咁